黃竹坑百人P失陷 四中招 多個群組爆發 防護中心：危急關頭

黃竹坑百人P失陷 四中招
多個群組爆發 防護中心：危急關頭

【本報訊】本港武漢肺炎疫情先後爆出多個感染群組，繼打邊爐群組、北角佛堂群組、女馬主群組、愉景灣酒店婚禮群組等之後，衞生防護中心經追蹤後，昨揭發最少七個小型感染群組，包括黃竹坑百人私人派對、捷榮國際、中環ICBC Tower Pure Fitness等。隨着大批海外港人及留學生返港避疫，本港確診個案持續上升，昨新增39宗確診，累計356宗確診及一宗疑似個案。衞生防護中心總監黃加慶形容本港正處於危急關頭，呼籲市民減少社交接觸，停止不必要的聚會。

記者：謝明明 于健民 王春怡

昨日39宗新確診個案中，有31人有外遊紀錄，當中七人為留學生。衞生防護中心傳染病處主任張竹君昨於疫情簡報會上披露，中心經追蹤後，發現部份早前確診的個案互有關連，其中於3月14日在黃竹坑聯合工業大廈9樓STUDIO 9的一個過百人私人派對中，至今有四名參加者確診，包括第169宗34歲男子、第208宗44歲男子、第277宗27歲女子及第315宗45歲男子，其中三名患者是相識，一齊出席派對及用膳；另一患者與其他朋友出席派對。中心正透過派對負責人通知當日參加派對的其他人士聯絡中心跟進。

涉及百人派對的黃竹坑聯合工業大廈，事後加強清潔及消毒。 何頴賢攝

捷榮咖啡三員工染疫

相關新聞：酒吧轟不公：食飯唔會播毒？

另一感染群組是賣咖啡的捷榮國際，該公司位於葵德工業中心1座的辦公室有三名職員染疫，分別是第229宗40歲男子、第337宗66歲男子及第338宗62歲男子。捷榮國際控股前日表示，有三名員工確診，並安排其他34名員工接受測試，至今未有病徵，公司已按衞生署建議，確保同事座位間有足夠距離。其中第338宗男子，其女兒為仁濟醫院內科女護士，兩父女於2月24至3月3日去過土其耳，醫管局昨表示，該女護士檢測結果呈陰性，但由於她屬密切接觸者，故安排她接受隔離檢疫。

中心亦追查到早前本地沒有關連的第266宗男子，原來是第319宗女子及第342宗男子的同事，三人在荷李活道66號上班，有關地點共有16名員工，部份人檢測結果呈陰性。

派對者多屬外籍人士

早前有確診患者發病前到過健身中心，中心追查發現，昨日確診的第339宗男子，與第195宗男子均為Pure Fitness會員，兩人先後在潛伏期間到過中環ICBC Tower Pure Fitness，中心會繼續追查相關密切接觸者。此外，土瓜灣鶴齡街8號一家三口亦先後確診，包括第154宗母親、第228宗父親，以及第311宗女兒，其中母親於潛伏期間去過奧地利滑雪，3月11日發病，是三人中最早發病的一位。

張竹君指出，部份個案之間有關連，目前所見武漢肺炎個案在密切接觸者之間傳染得較厲害，出現多宗小型爆發，但仍有部份本地個案找不到源頭。她說目前仍會繼續使用圍堵策略應對疫情，惟她指出，若找不到源頭的本地個案比例持續上升至高過有源頭的個案，當局或要改變策略。

據商台報道，舉行百人私人派對的黃竹坑聯合工業大廈內，有自稱是涉事公司的員工表示，涉事單位是一個畫廊，平日會借出舉行派對，人數一般有數十人，知道有派對參加者確診後，已進行消毒。報道引述該大廈的保安員稱，以往每逢周末會大批人到上址參加派對，大部份是外籍人士，派對由晚上至翌日清晨4、5時結束。管理處已加強大廈公共地方清潔及消毒。

你老尾仲開百人party on99

希望曱甴學院班曱甴有份

政府唔封關
點解又要唔比人出街食飯睇戲開party
之前驚病毒攬炒
依家睇化左
一齊燒囉
we burn, you will burn with us